短学期任务
# 一、任务名称 
学校图书借阅管理系统
# 二、任务内容 
学校图书借阅管理系统的功能需求分析如下。
1、登录功能 
本系统有三类用户：系统管理员、图书管理员和读者。系统管理员和图书管理员凭
工号和密码登录系统，读者凭工号/学号和密码登录系统。三类用户登录系统后，
其功能是不一样的。
2、系统管理员功能 
系统管理员可先在数据库预置。
系统管理员能添加、修改、删除和查询图书管理员信息。
3、图书管理员的功能 
（1）查询和修改个人信息，如联系电话等。
（2）能对图书进行查询、录入、修改、删除、分类统计等操作。
（3）查询、修改读者的个人信息，包括借阅信息等。
（4）增加、删除读者。
（5）帮读者借书和还书。
教师每次最多能借 15 本书。借书期限最长为 60 天。
学生每次最多能借 10 本书。借书期限最长为 30 天。
借书超期会有罚款，以一天 0.1 元计算。若有超期，则不能借书，只有缴纳罚款后
才能继续借书。
4、读者功能 
读者分为两类：教师和学生。
（1）查询和修改个人信息。
（2）查询图书信息和图书状态，即空闲在册或已借出。
（3）查询本人的借阅信息
# 三、使用技术
前端使用:react17 + antd5 + react-router6 + mobx6 + echarts
# 四、进度表
|  日期  | 进度  |
|  ----  | ----  |
| 6.23 | 完成图书和成员管理表格和添加表单,增加与查询接口 |
| 6.24 | 完成图书分类饼图及分类接口 |
| 6.25 | 初步借书管理的借书和还书接口,显示所有借阅信息接口|
| 6.26 | 图书删除与修改接口|
| 6.27 | 读者和图书馆管理员添加和修改接口  个人信息修改接口|
| 6.28 | 罚金 完善登录接口 完善还书接口 |
| 6.29 | 测试 |